---
title: 智人进化录——Day64
date: 2020-05-18 10:20:40
tags: Diary
---
## 计划
### 重要且紧急：
1. 英语
    1. 下午的一节英语课程
    down
2. 培训准备
    1. FackNet
    doing，尽量
    2. C2_CS索-谢-Red
    3. Cukoo沙盒
    4. Flare VM
    5. 反调试、沙盒、虚拟机API编程
    6. Practicel那套课程搞定，内化为培训材料
    7. Github上的开源资源，再浏览
3. java审计
    1. 写论文
    今天把这个搞定
    emmmm，没完成。一天之计在于晨，早上没进度，下午害怕，晚上破罐破摔。以后分三个点来破这种状态
    2. 开始规则编写，首先是漏洞规则，然后才是开发
    3. RMI和Shiro的内容，前者学习一下，后者写稿。前者还没有看完。  

### 紧急不重要
1. 实习相关
今天把这个完成，down
2. 毕设编程
    1. debug
    2. vue + spring开发
3. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.00起床
早上7点
4. 13.14公里马拉松+拉伸，12分钟腿部+腹肌+脸颈背训练+练声，还剩8次惩罚（x10波比）
马拉松+拉伸完成了，其实拉伸已经变成跑步的一部分了，以后就不写拉伸部分了，默认包括拉伸


### 重要不紧急：
1. NISP二级
2. Java开发手册7天训练【代表开发技能的锻炼】
3. DevSecOps课程+云课程
4. SRS课程
5. 阿里云、Azure、GPG、Amazone学习+认证
6. 腾讯安全应急响应中心文章，主要是lake做企业防御的心得
7. 刷完《数据安全》这本书，内化知识点
继续看了一部分，感觉至少这周可以完成吧。深入技术细节之后，相信收获会很大。
8. 上海交大的安全类学术论文，以及微软那边的技术学术学习建议【收藏夹组织中有录屏】。
9. 建立对前沿技术的时事追踪，漏洞情报（chy）、文章、赏金、时事、科研。
10. 密码学恶补
11. 研究601事件的规律
doing，写到印象里
12. 英语-长难句
13. 测试类课程
    1. 慕课，Java、python、Android一把梭
14. Linux运维课程
    1. Shell
    2. sed,awk
15. cnbird2008的云安全研究+议题
16. 陈平的跨学科思维课
17. 观视频中美元霸权等

### 不紧急不重要
1. 奖状整理
2. 看房
down

## 反省
1. 201和204事件占据了大量时间，但其实这两件事都是在预期内的。主要的失误，在于正常时期没有安下心来学习。
2. 看租房市场应该还是比较正确，就是需要早一点去

## 总结
状态比较糟糕，记录下来，一天之计在于晨，学习、阅读、思考、健身，才是主旋律。打0分，然后加2次惩罚，100波比跳，这周完成。